\documentclass[a4paper, 12pt, dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}


\usepackage{multicol} %Pour mettre un texte sur plusieurs colonnes

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - DM 02 - Révisions générales}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\scriptsize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

\fancypagestyle{interro}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - DM 02 - Révisions générales}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{Tournez la page, S.V.P.}
	\fancyfoot[L]{\scriptsize{Anthony Salze}}
	}
%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 02 - Pour le 04/12/2023}}
\end{center}
\section*{Questions}\vspace{-0.5cm}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice n'est pas autorisée.}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer : $A = \dfrac{7}{4} + \dfrac{19}{4}$\\
	\item Calculer : $B= 5 + (7 - 3 \times 12)$\\
	\item Calculer : $C = -13 \times (-2) + 27 \times (-7)$\\
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $D=3x(2x+1) - 5(3x-7)$.\\
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $E= (5x-2)(18-8x)$\\
	\item Simon Stevin souhaite acheter une collection de $17$ livres dont la largeur vaut \Lg{3.7} chacun. Chaque livre contient environ $730$ pages et est composé de $29$ chapitres. Simon Stevin pourra-t-il les ranger sur une étagère dont la longueur vaut \Lg{62.9} ?\\
	\item Une suite de chiffres commencent ainsi : 2, 3, 6, 8, 8. Voici comment elle est obtenue : on commence par 2 et 3, et ensuite, chaque chiffre est le dernier chiffre du produit des deux précédents. Quel sera le 2023\ieme\, chiffre de la suite ?\\
	\\
	\textit{Les questions suivantes portent sur la figure ci-dessous. Il faudra citer les paramètres de chaque transformation choisie.}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{4_DM_02_Figure.png}
	\end{center}
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $2$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $3$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $3$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $4$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $4$ ?
\end{enumerate}

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 02 - Pour le 04/12/2023}}
\end{center}
\section*{Questions}\vspace{-0.5cm}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice n'est pas autorisée.}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer : $A = \dfrac{7}{4} + \dfrac{19}{4}$\\
	\item Calculer : $B= 5 + (7 - 3 \times 12)$\\
	\item Calculer : $C = -13 \times (-2) + 27 \times (-7)$\\
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $D=3x(2x+1) - 5(3x-7)$.\\
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $E= (5x-2)(18-8x)$\\
	\item Simon Stevin souhaite acheter une collection de $17$ livres dont la largeur vaut \Lg{3.7} chacun. Chaque livre contient environ $730$ pages et est composé de $29$ chapitres. Simon Stevin pourra-t-il les ranger sur une étagère dont la longueur vaut \Lg{62.9} ?\\
	\item Une suite de chiffres commencent ainsi : 2, 3, 6, 8, 8. Voici comment elle est obtenue : on commence par 2 et 3, et ensuite, chaque chiffre est le dernier chiffre du produit des deux précédents. Quel sera le 2023\ieme\, chiffre de la suite ?\\
	\\
	\textit{Les questions suivantes portent sur la figure ci-dessous. Il faudra citer les paramètres de chaque transformation choisie.}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{4_DM_02_Figure.png}
	\end{center}
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $2$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $3$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $3$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $4$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $4$ ?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------ GT ----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\Large
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 02 - Pour le 04/12/2023}}
\end{center}
\section*{Questions}\vspace{-0.5cm}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice n'est pas autorisée.}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer : $A = \dfrac{7}{4} + \dfrac{19}{4}$\\
	\item Calculer : $B= 5 + (7 - 3 \times 12)$\\
	\item Calculer : $C = -13 \times (-2) + 27 \times (-7)$\\
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $D=3x(2x+1) - 5(3x-7)$.\\
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $E= (5x-2)(18-8x)$\\
	\item Simon Stevin souhaite acheter une collection de $17$ livres dont la largeur vaut \Lg{3.7} chacun. Chaque livre contient environ $730$ pages et est composé de $29$ chapitres. Simon Stevin pourra-t-il les ranger sur une étagère dont la longueur vaut \Lg{62.9} ?\\
	\item Une suite de chiffres commencent ainsi : 2, 3, 6, 8, 8. Voici comment elle est obtenue : on commence par 2 et 3, et ensuite, chaque chiffre est le dernier chiffre du produit des deux précédents. Quel sera le 2023\ieme\, chiffre de la suite ?\\
	\\
	\newpage
	\textit{Les questions suivantes portent sur la figure ci-dessous. Il faudra citer les paramètres de chaque transformation choisie.}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{4_DM_02_Figure.png}
	\end{center}
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $2$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $3$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $3$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $4$ ?
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $4$ ?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------ Interrogation écrite ----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage \normalsize{}
\thispagestyle{interro}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 02 - 04/12/2023}}
\end{center}
\section*{Questions}\vspace{-0.5cm}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice n'est pas autorisée.}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer : $A = \dfrac{7}{4} + \dfrac{19}{4}$\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Calculer : $B= 5 + (7 - 3 \times 12)$\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Calculer : $C = -13 \times (-2) + 27 \times (-7)$\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $D=3x(2x+1) - 5(3x-7)$.\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Développer et réduire l'expression suivante : $E= (5x-2)(18-8x)$\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Simon Stevin souhaite acheter une collection de $17$ livres dont la largeur vaut \Lg{3.7} chacun. Chaque livre contient environ $730$ pages et est composé de $29$ chapitres. Simon Stevin pourra-t-il les ranger sur une étagère dont la longueur vaut \Lg{62.9} ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Une suite de chiffres commencent ainsi : 2, 3, 6, 8, 8. Voici comment elle est obtenue : on commence par 2 et 3, et ensuite, chaque chiffre est le dernier chiffre du produit des deux précédents. Quel sera le 2023\ieme\, chiffre de la suite ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\\
	\textit{Les questions suivantes portent sur la figure ci-dessous. Il faudra citer les paramètres de chaque transformation choisie.}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{4_DM_02_Figure.png}
	\end{center}
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $2$ ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $3$ ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $3$ ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $1$ au motif $4$ ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Par quelle transformation passe-t-on du motif $2$ au motif $4$ ?\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{enumerate}

\end{document}
